php_send_mail_via_smtp
c 2013 Sandor Papp
Sandor Papp <spapp@spappsite.hu>
http://spappsite.hu
https://bitbucket.org/spapp/php-send-mail-via-smtp

CONTENTS
I.      DESCRIPTION
II.     REQUIRED
III.    GETTING STARTED
IV.     LICENSE


I. DESCRIPTION

A possible solution to send a mail via SMTP.


II. REQUIRED

- PHP


III. GETTING STARTED

php ./bin/send_mail.php -h

OR

<?php

define('APPLICATION_PATH', 'path to project folder');

include_once(APPLICATION_PATH . '/library/Mail.php');

$config = array(
    'from'    => 'mail-from@example.tld',
    'subject' => 'mail subject',
    'charset' => Mail::CHARSET_UTF_8,
    'adapter' => array(
        'adapter' => 'smtp',
        'params'  => array(
            'host' => 'localhost',
            'port' => 25
        )
    )
);

$mail = new Mail($config);
$mail->addTo('mail-to@example.tld');

$mail->addTextBody('test mail');
$mail->addHtmlBody('<b>test</b> <i>mail</i>', Mail::CONTENT_TYPE_HTML);

try {
    $mail->send();
} catch (Exception $e) {
    echo $e->getTraceAsString() . PHP_EOL . PHP_EOL;
}

echo $mail->getLogAsString() . PHP_EOL;


IV. LICENSE

GNU General Public License v3

Copyright (c) 2013 Sandor Papp <spapp@spappsite.hu>

This program is free software: you can redistribute it and/or modify
it under the terms of the GNU General Public License as published by
the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
(at your option) any later version.

This program is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License
along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.


Ez a program szabad szoftver; terjeszthető illetve módosítható a
Free Software Foundation által kiadott GNU General Public License
dokumentumában leírtak; akár a licenc 3-as, akár (tetszőleges) későbbi
változata szerint.

Ez a program abban a reményben kerül közreadásra, hogy hasznos lesz,
de minden egyéb GARANCIA NÉLKÜL, az ELADHATÓSÁGRA vagy VALAMELY CÉLRA
VALÓ ALKALMAZHATÓSÁGRA való származtatott garanciát is beleértve.
További részleteket a GNU General Public License tartalmaz.

A felhasználónak a programmal együtt meg kell kapnia a GNU General
Public License egy példányát; ha mégsem kapta meg, akkor
tekintse meg a <http://www.gnu.org/licenses/> oldalon.